@inproceedings{Bebeshina-Clairet-Despres:TIA:2019,
    author = "Bebeshina-Clairet, Nadia and Despr\`es, Sylvie",
    title = "Exploiter un r\'eseau lexico-s\'emantique pour la construction d'ontologie",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. Terminologie et Intelligence Artificielle (atelier TALN-RECITAL \\& IC)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "43-54",
    note = "Lexical Semantic Network Use for Ontology Building ",
    abstract = "Dans le pr\'esent article nous nous int\'eressons \`a l'exploitation des ressources de connaissance lexicos\'emantiques dans le cadre de la construction et de l'enrichissement d'ontologie. En effet, la construction d'ontologie est souvent men\'ee de mani\`ere descendante o\`u ses concepts de haut niveau sont d\'efinis pour ensuite \^etre sp\'ecifi\'es sur la base d'un consensus entre les experts humains. Nous explorons une technique d'utilisation des r\'eseaux lexico-s\'emantiques (RLS) multilingue et monolingue pour enrichir une ontologie existante. Cette technique vise \`a r\'eduire l'effort humain n\'ecessaire \`a la localisation ou \`a l'enrichissement d'une ontologie.",
    keywords = "ontologie, r\'eseau lexico-s\'emantique, inf\'erence, ressource multilingue.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/TIA/4.pdf"
}
